### Пример 1:

**Дано:**  
(A ∧ B ∧ C) ∨ (A ∧ B ∧ ¬C) ∨ (A ∧ ¬B ∧ C) ∨ (¬A ∧ B ∧ C)

**Упрощение:**

1. Вынесем общий множитель A из первых трех слагаемых:  
    A ∧[(B∧C)∨(B∧¬C)∨(¬B∧C)]∨(¬A∧B∧C)[(B∧C)∨(B∧¬C)∨(¬B∧C)]∨(¬A∧B∧C)
    
2. Упростим выражение в скобках:  
    (B ∧ C) ∨ (B ∧ ¬C) = B ∧ (C ∨ ¬C) = B ∧ 1 = B  
    Теперь выражение: B ∨ (¬B ∧ C)
    
3. Упростим B ∨ (¬B ∧ C):  
    B ∨ (¬B ∧ C) = (B ∨ ¬B) ∧ (B ∨ C) = 1 ∧ (B ∨ C) = B ∨ C
    
4. Подставим обратно:  
    A ∧ (B ∨ C) ∨ (¬A ∧ B ∧ C)
    
5. Применим дистрибутивность:  
    (A ∧ B) ∨ (A ∧ C) ∨ (¬A ∧ B ∧ C)
    
6. Заметим, что (A ∧ C) ∨ (¬A ∧ B ∧ C) = C ∧ (A ∨ (¬A ∧ B)) = C ∧ (A ∨ B)
    
7. Итоговое выражение:  
    (A ∧ B) ∨ (C ∧ (A ∨ B))
    

**Ответ:**  
(A ∧ B) ∨ (C ∧ (A ∨ B))

---

### Пример 2:

**Дано:**  
(A ∨ B ∨ C) ∧ (A ∨ B ∨ ¬C) ∧ (A ∨ ¬B ∨ C) ∧ (¬A ∨ B ∨ C)

**Упрощение:**

8. Заметим, что первые три скобки содержат A, а последняя — ¬A.
    
9. Упростим первые три скобки:  
    (A ∨ B ∨ C) ∧ (A ∨ B ∨ ¬C) = A ∨ B ∨ (C ∧ ¬C) = A ∨ B ∨ 0 = A ∨ B
    
10. Теперь выражение:  
    (A ∨ B) ∧ (A ∨ ¬B ∨ C) ∧ (¬A ∨ B ∨ C)
    
11. Упростим (A ∨ B) ∧ (A ∨ ¬B ∨ C):  
    A ∨ [B ∧ (¬B ∨ C)] = A ∨[(B∧¬B)∨(B∧C)]=A∨[0∨(B∧C)]=A∨(B∧C)[(B∧¬B)∨(B∧C)]=A∨[0∨(B∧C)]=A∨(B∧C)
    
12. Теперь выражение:  
    (A ∨ (B ∧ C)) ∧ (¬A ∨ B ∨ C)
    
13. Применим дистрибутивность:  
    (A ∧ ¬A) ∨ (A ∧ B) ∨ (A ∧ C) ∨ (B ∧ C ∧ ¬A) ∨ (B ∧ C ∧ B) ∨ (B ∧ C ∧ C)
    
14. Упростим:  
    0 ∨ (A ∧ B) ∨ (A ∧ C) ∨ (¬A ∧ B ∧ C) ∨ (B ∧ C) ∨ (B ∧ C)
    
15. Итоговое выражение:  
    (A ∧ B) ∨ (A ∧ C) ∨ (B ∧ C)
    

**Ответ:**  
(A ∧ B) ∨ (A ∧ C) ∨ (B ∧ C)

---

### Пример 3:

**Дано:**  
(A ∧ B ∧ C) ∨ (A ∧ B ∧ ¬C) ∨ (A ∧ ¬B ∧ C) ∨ (¬A ∧ B ∧ C) ∨ (¬A ∧ ¬B ∧ C)

**Упрощение:**

16. Вынесем общий множитель C:  
    C ∧[(A∧B)∨(A∧¬B)∨(¬A∧B)∨(¬A∧¬B)][(A∧B)∨(A∧¬B)∨(¬A∧B)∨(¬A∧¬B)]
    
17. Упростим выражение в скобках:  
    (A ∧ B) ∨ (A ∧ ¬B) = A ∧ (B ∨ ¬B) = A ∧ 1 = A  
    (¬A ∧ B) ∨ (¬A ∧ ¬B) = ¬A ∧ (B ∨ ¬B) = ¬A ∧ 1 = ¬A
    
18. Теперь выражение:  
    C ∧ (A ∨ ¬A) = C ∧ 1 = C
    

**Ответ:**  
C

---

### Пример 4:

**Дано:**  
(A ∨ B ∨ C) ∧ (A ∨ B ∨ ¬C) ∧ (A ∨ ¬B ∨ C) ∧ (¬A ∨ B ∨ C) ∧ (¬A ∨ ¬B ∨ C)

**Упрощение:**

19. Заметим, что первые три скобки содержат A, а последние две — ¬A.
    
20. Упростим первые три скобки:  
    (A ∨ B ∨ C) ∧ (A ∨ B ∨ ¬C) = A ∨ B ∨ (C ∧ ¬C) = A ∨ B ∨ 0 = A ∨ B
    
21. Теперь выражение:  
    (A ∨ B) ∧ (A ∨ ¬B ∨ C) ∧ (¬A ∨ B ∨ C) ∧ (¬A ∨ ¬B ∨ C)
    
22. Упростим (A ∨ B) ∧ (A ∨ ¬B ∨ C):  
    A ∨ [B ∧ (¬B ∨ C)] = A ∨[(B∧¬B)∨(B∧C)]=A∨[0∨(B∧C)]=A∨(B∧C)[(B∧¬B)∨(B∧C)]=A∨[0∨(B∧C)]=A∨(B∧C)
    
23. Теперь выражение:  
    (A ∨ (B ∧ C)) ∧ (¬A ∨ B ∨ C) ∧ (¬A ∨ ¬B ∨ C)
    
24. Применим дистрибутивность:  
    (A ∧ ¬A) ∨ (A ∧ B) ∨ (A ∧ C) ∨ (B ∧ C ∧ ¬A) ∨ (B ∧ C ∧ B) ∨ (B ∧ C ∧ C)
    
25. Упростим:  
    0 ∨ (A ∧ B) ∨ (A ∧ C) ∨ (¬A ∧ B ∧ C) ∨ (B ∧ C) ∨ (B ∧ C)
    
26. Итоговое выражение:  
    (A ∧ B) ∨ (A ∧ C) ∨ (B ∧ C)
    

**Ответ:**  
(A ∧ B) ∨ (A ∧ C) ∨ (B ∧ C)

---

### Пример 5:

**Дано:**  
(A ∧ B ∧ C) ∨ (A ∧ B ∧ ¬C) ∨ (A ∧ ¬B ∧ C) ∨ (¬A ∧ B ∧ C) ∨ (¬A ∧ B ∧ ¬C)

**Упрощение:**

27. Вынесем общий множитель B:  
    B ∧[(A∧C)∨(A∧¬C)∨(¬A∧C)∨(¬A∧¬C)][(A∧C)∨(A∧¬C)∨(¬A∧C)∨(¬A∧¬C)]
    
28. Упростим выражение в скобках:  
    (A ∧ C) ∨ (A ∧ ¬C) = A ∧ (C ∨ ¬C) = A ∧ 1 = A  
    (¬A ∧ C) ∨ (¬A ∧ ¬C) = ¬A ∧ (C ∨ ¬C) = ¬A ∧ 1 = ¬A
    
29. Теперь выражение:  
    B ∧ (A ∨ ¬A) = B ∧ 1 = B
    

**Ответ:**  
B

---

### Пример 6:

**Дано:**  
(A ∨ B ∨ C) ∧ (A ∨ B ∨ ¬C) ∧ (A ∨ ¬B ∨ C) ∧ (¬A ∨ B ∨ C) ∧ (¬A ∨ B ∨ ¬C)

**Упрощение:**

30. Заметим, что первые три скобки содержат A, а последние две — ¬A.
    
31. Упростим первые три скобки:  
    (A ∨ B ∨ C) ∧ (A ∨ B ∨ ¬C) = A ∨ B ∨ (C ∧ ¬C) = A ∨ B ∨ 0 = A ∨ B
    
32. Теперь выражение:  
    (A ∨ B) ∧ (A ∨ ¬B ∨ C) ∧ (¬A ∨ B ∨ C) ∧ (¬A ∨ B ∨ ¬C)
    
33. Упростим (A ∨ B) ∧ (A ∨ ¬B ∨ C):  
    A ∨ [B ∧ (¬B ∨ C)] = A ∨[(B∧¬B)∨(B∧C)]=A∨[0∨(B∧C)]=A∨(B∧C)[(B∧¬B)∨(B∧C)]=A∨[0∨(B∧C)]=A∨(B∧C)
    
34. Теперь выражение:  
    (A ∨ (B ∧ C)) ∧ (¬A ∨ B ∨ C) ∧ (¬A ∨ B ∨ ¬C)
    
35. Применим дистрибутивность:  
    (A ∧ ¬A) ∨ (A ∧ B) ∨ (A ∧ C) ∨ (B ∧ C ∧ ¬A) ∨ (B ∧ C ∧ B) ∨ (B ∧ C ∧ C)
    
36. Упростим:  
    0 ∨ (A ∧ B) ∨ (A ∧ C) ∨ (¬A ∧ B ∧ C) ∨ (B ∧ C) ∨ (B ∧ C)
    
37. Итоговое выражение:  
    (A ∧ B) ∨ (A ∧ C) ∨ (B ∧ C)
    

**Ответ:**  
(A ∧ B) ∨ (A ∧ C) ∨ (B ∧ C)
